{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063763",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "매정리"
    },
    "text": "毎定理\\n\nヨンデュ山の麓に位置して村の後ろに山が取り巻いており、今後はクボン遷移流れる。典型的な背山臨水型の農村だ。自然村では故障室(固定)、ゴルメ(ゴール締めリ)、ダムマル、道家モール、トクカマッゴル(ドクカマッゴル)、サンドリ、サミー・(正月)、ジュイシムゴル、ピョンジツマなどがある。ゴルメはメチョンリで最高となる村に龍頭山の下谷間になるが、梅タコ型のいい場所があるという。ダムマルは二百年余り前に朴さんが生きてみて塀を大きく回って積み上げたという。度がモールは酒問屋いたといい、トクカマッゴルは毒を作る窯があったという。握ってゴールはネズミが隠れた形なので、付けられた名前だ。ゴールすでに来て新政の名前を取ってメチョンリとした。新岩の滝が有名だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヨンデュ山の位置はどこですか？",
            "answer": "ヨンデュ山は村の麓に位置しています。"
        },
        {
            "question": "村の後ろには何がありますか？",
            "answer": "村の後ろには山があります。"
        },
        {
            "question": "クボン遷移はどこから流れてきますか？",
            "answer": "クボン遷移は山から流れてきます。"
        },
        {
            "question": "村はどのようなタイプの農村ですか？",
            "answer": "村は背山臨水型の農村です。"
        },
        {
            "question": "村にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "村には故障室、ゴルメ、ダムマル、道家モール、トクカマッゴル、サンドリ、サミー・、ジュイシムゴル、ピョンジツマなどの施設があります。"
        },
        {
            "question": "ゴルメはどこに位置していますか？",
            "answer": "ゴルメは龍頭山の下谷間に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ダムマルは誰が作ったのですか？",
            "answer": "ダムマルは二百年余り前に朴さんが作りました。"
        },
        {
            "question": "トクカマッゴルでは何が作られていましたか？",
            "answer": "トクカマッゴルでは毒を作る窯が作られていました。"
        },
        {
            "question": "ゴールの名前の由来は何ですか？",
            "answer": "ゴールの名前はネズミが隠れた形に似ているため、付けられました。"
        },
        {
            "question": "村に有名な滝はありますか？",
            "answer": "はい、村には新岩の滝という有名な滝があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 240,
        "QA": 296
    }
}